{"cosmos":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen number. Mind saab moodustada, kui v√µtad kaks nelja kokku. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind n√§ed m√µlemal k√§el, kui hoiad k√µiki s√µrmi peale p√∂idla p√ºsti."},{"text":"Olen suurem kui seitse, aga v√§iksem kui √ºheksa."},{"text":"Olen nelja pluss nelja summa."}],"options":[{"label":"6","isCorrect":false},{"label":"8","isCorrect":true},{"label":"9","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen kosmosest ja valgustan √∂√∂d. √úmber Maa tiirleb minusuguseid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on erinevaid faase, millest √ºks on t√§iskuu."},{"text":"Ehk n√§ed mind p√§evalgi, kui pilved mind ei varja."},{"text":"Minu valgus on tegelikult p√§ikeselt peegeldunud."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"kosmos","icon":"üåô"}},{"level":"3","type":"number","question":"Kosmose s√ºgavustes tiirlevad minu √ºmber planeedid. Ma olen ere ja suur ning annan valgust. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu pinnal on tumedad laigud, mida kutsutakse ka meredeks."},{"text":"Mul on kaaslased nagu Io ja Europa."},{"text":"Mu √ºmber tiirleb Maa kuu."}],"options":[{"label":"Merkur","isCorrect":false},{"label":"Mars","isCorrect":false},{"label":"Veenus","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"kosmos","icon":"ü™ê"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Ma olen karvane ja kiisu nurruks muudkui. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Maailma k√µige populaarsem lemmikloom."},{"text":"Mul on neli jalga ja teravad k√º√ºnised."},{"text":"M√µnikord p√º√ºan hiiri."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"J√§nes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"loomad","icon":"üê±"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma olen suur ja tugev, elan d≈æunglis ja k√µnnin neljal jalal. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikad kiharad ja tihe karvastik."},{"text":"Ma oskan h√§sti puude vahel ronida."},{"text":"M√µnikord kutsutakse mind kuningaks."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"Hunt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"loomad","icon":"ü¶Å"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Ma olen v√§ike ja armas, elan metsas ja s√∂√∂n meelsasti mesilaste mett. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on must-valge triibuline kasukas."},{"text":"Ma olen v√§ga kiire jooksja."},{"text":"M√µnikord tekitan inimestes hirmu oma v√§limusega."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":false},{"label":"Karupoeg Puhh","isCorrect":false},{"label":"Karu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"loomad","icon":"üêª"}}],"bug":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen number. Kui lisan √ºhele linnule veel √ºhe, siis kokku on kaks lindu. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen arv, mis t√§hendab paari."},{"text":"Kui loen kaheksani, j√µuan minuni."},{"text":"Olen esimene paarisarv."}],"options":[{"label":"1","isCorrect":false},{"label":"2","isCorrect":true},{"label":"3","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üê¶"}},{"level":"2","type":"text","question":"Ma olen v√§ike putukas, kellel on tiivad, kuid ma ei lenda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan tavaliselt rohul v√µi lillel."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind, aga ma olen tegelikult kasulik."},{"text":"Ma teen h√§√§lt 'tsi-tsi-tsi'."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Tirts","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"ü¶ó"}},{"level":"3","type":"text","question":"Ma olen v√§ike putukas, kes liigub kiiresti ja on musta v√§rvi. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju jalgu."},{"text":"Sageli leian end kraanikausist."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind, aga tegelikult ma olen kahjutu."}],"options":[{"label":"Aednastik","isCorrect":false},{"label":"Kakuke","isCorrect":true},{"label":"Prussakas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"üêú"}}],"weather":[{"level":"1","type":"text","question":"Ma olen valge ja pehme. Laskun taevast alla, et maad katta. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Kui sa mind kinni p√º√ºad, siis sulan su k√§es."},{"text":"Ma toon r√µ√µmu talvistel p√§evadel."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"‚ùÑÔ∏è"}},{"level":"2","type":"text","question":"Ma olen k√µrge ja s√§rav. √Ñhvardan k√µike p√µletada enda teel. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju soojust ja valgust."},{"text":"Teda tervitame hommikuti ja tema loojangut vaatame √µhtuti."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"3","type":"text","question":"Ma olen v√§ike ja kerge. Liigun ringi just siis, kui taevas nutab. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Kui sa mind kinni p√º√ºad, siis ma libisen su s√µrmedest v√§lja."},{"text":"Inimesed kasutavad mind m√§rjaks saamise v√§ltimiseks."}],"options":[{"label":"Viiruk","isCorrect":false},{"label":"Vihmapiisk","isCorrect":true},{"label":"Rahe","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"‚òî"}}]}